［ 女權過大？］台灣輪姦唔洗坐，香港影裙底坐6星期監

:曾自詡「公信第一」的《明報》，其前首席記者周展鴻涉在任時於辦公室內偷拍3名女同事的胸部及裙底影像，事後被控3項不誠實取用電腦罪，早前被裁定偷拍兩名女同事的裙底罪成，而偷拍另一女同事的胸部則因有疑點而脫罪，東區法院今(11日)裁定判處入獄6星期。

37歲被告周展鴻，被控3項不誠實取用電腦罪，指他於2015年6月1日於柴灣的《明報》辦公室內，涉以iPhone 6偷拍事主X的胸部，同月27日及同年8月21日於上址偷拍事主Y及Z裙底。裁判官上月13日裁定被告偷拍Y及Z的裙底罪成，偷拍Z的胸部脫罪。

辯方求情稱，早前索取的社會服務令報告指，因被告堅稱沒有犯案，因此不建議判社會服務令。辯方稱，悔意是考慮社服令的因素之一，但指報告其他內容均正面，望法庭可考慮社服令。若不判社服令，辯方希望法庭判處一個可令被告即時獲䆁刑期。辯方又指，被告已遭還押28天，而案件在兩年前發生，期間對被告很大打擊。

裁判官判刑時指，被告現年37歲，未婚，從事記者多年，而在《明報》工作10多年。他在案發時已是首席記者，職級不低。而求情信顯示，被告獲家人、同事和朋友支持，信件亦指被告工作表現良好。

裁判官續指，被告在工作地方拍攝同事裙底，但案情中未有特別嚴重的地方，未有證據顯示被告拍攝的裙底影像曾保留和交換。惟裁判官同時指，因報告不建議，因此不考慮社服令。

裁判官曾向控方查問，為何案件在15年發生，兩年後才被檢控，認為某程度上有延誤。控方回應，案件檔案交至律政司索取法律意見後，警方才檢驗被告的手機，電話和電腦。裁判官聽罷後，指難以理解難度要檢獲如此長時間。而辯方求情時曾承認，本案比一般公眾地方偷拍裙底嚴重。

裁判官以5星期為量刑起點，但考慮案件在2015年發生，今年才被檢控，遂扣減1星期，即4星期。而兩罪中的2星期分期執行，因此刑期為6星期。
---
香港竟然無人嘈

有乜好嘈?

關女權咩事

屌你老母先判6星期咁少？？？
btw樓主講既台灣輪姦唔洗坐既新聞可唔可以post出黎

樓主係咪識周剪蟲？